究竟歷史可唔可信？

大家認為歷史既真確性有幾大？
有人認為歷史係後人書寫
而且個陣又冇錄像 拍攝既科技
歷史學家理論上鍾意點寫都得
大家信唔信歷史？

歷史是由勝利者所撰寫的

Yup

當估仔咁聽

以前都會信，
雨革之後就唔係好信

岩 好多鼓吹自己威水事多

你睇左tesla 你就會唔再信歷史偉人

同愛迪生個故事

其實golden lihkg仔個個都個知tesla
講得仲密過胡師傅
唔洗當冷智識咁提

標點符號都唔好信

點解咁講？

你睇下重有人問緊

知tsela同愛迪生咩事 但係歷史最後都還左個公道比佢
而你話唔再信歷史 想知點解姐

唔好話無圖無片，有圖有片都有得ps有得加cg啦

歷史為騙子寫

睇咩時期同咩種類既歷史，例如傳說時期三皇五帝個d就明顯唔可信，到信史時間都唔係完全可信，例如司馬遷既史記咁，大致上朝代更變，開國皇帝係邊個，打左邊幾場仗個d位應該係真，但佢入面好多位寫得仔細到連項羽同劉邦d對白都有，司馬遷作為漢武帝時代既人無可能親耳聽過，好明顯有作既成份，而且古代人偏好將統治者兩元化，一係就係好人，一係就係衰人，其實最好了解歷史既方法係用d一手史料或者文物，例如中世紀歐洲既一d稅務同埋推行法令既檔案或者古代民間同貴族既器具，從而推算出當其時d人係咪富裕，貴族同平民收入差距大唔大，再推算出當時統治者係咪好，到近代更加有諷刺漫畫，報章同埋互聯網出現，所以愈後期既歷史真相係愈容易得知，甚至會有多於一個解釋，因為大家對當權者既了解多左，所以會有更多唔同既解讀

總結: 歷史可唔可信既考量因素包括 係咪一手史料，寫史個個人同佢寫單野係咪處於同一時空，寫史個個人既動機，史料有無比人改過，有無其他檔案同文物做伴證等等

咁你信唔信武則天個啲歷史先？
歷史話佢連自己仔女兒孫都落到手
你有咩睇法？

歷史需要時間沈澱，先會比較客觀同公正

咁好遠好遠個啲歷史呢？
遠至夏商周朝
我覺得流傳得愈耐 就會同事實愈大出入

崔杼弑其君

時間越耐，搵到嘅證據越多，太近嘅朝代常常會代入個個時代嘅人主觀感情